\couplet{
Les saints et les anges\\*
En chœurs glorieux\\*
Chantent vos louanges\\*
Ô Reine des cieux.
}

\refrain{
	Ave, ave, ave Maria ! \vbis
}

\couplet{
Ô Vierge Marie,\\*
À ce nom si doux,\\*
Mon âme ravie,\\*
Chante à vos genoux.}

\couplet{
Comme aux temps antiques,\\*
Chanta Gabriel,\\*
Voici mon cantique,\\*
Ô Reine du ciel.}

\couplet{
Devant votre image,\\*
Voyez vos enfants,\\*
Agréez l’hommage\\*
De leurs cœurs fervents.}

\couplet{
Soyez le refuge,\\*
Des pauvres pécheurs,\\*
Ô Mère du Juge,\\*
Qui sonde les cœurs.}

\couplet{
Écoutez ô Mère,\\*
Qui nous aimez tant,\\*
Cette humble prière\\*
Que font vos enfants.}

\couplet{
Loin de la patrie,\\*
Guidez le soldat,\\*
Protégez sa vie\\*
Au jour du combat.}

\couplet{
Au salut du monde\\*
Pour mieux travailler\\*
Qu’une foi profonde\\*
Nous aide à prier.}

\couplet{
Vierge, sous votre aile,\\*
Heureux qui s’endort,\\*
Sa frêle nacelle,\\*
Vogue sur le port.}

\couplet{
À l’heure dernière,\\*
Fermez nous les yeux,\\*
À votre prière,\\*
S’ouvriront les cieux.}

\couplet{
La terre est en fête,\\*
Dieu vient nous sauver,\\*
L’Église répète\\*
Le chant de l’ave.}

\couplet{
Aux grâces nouvelles,\\*
Sachons obéir,\\*
Car Dieu nous appelle\\*
À nous convertir.}

\couplet{
Disons le Rosaire,\\*
Vivons dans la Foi,\\*
Avec vous ô Mère\\*
Portons notre croix.}

\couplet{
Sans cesse, ô Marie\\*
Au Christ menez-nous,\\*
Le Dieu de l’Hostie,\\*
Triomphe en nous.}

\couplet{
Que notre louange\\*
Redise sans fin,\\*
Le chant que l’Archange,\\*
Apprit aux humains.}

\couplet{
Salut ô Marie,\\*
Le Fils du Dieu saint,\\*
Qui vous a choisie,\\*
Bénit votre sein.}

\couplet{
À l’heure dernière,\\*
Pour nous les pécheurs,\\*
Veillez, Sainte Mère,\\*
Priez le sauveur.}

\couplet{
Ô Vierge Marie\\*
Vivons dans l’espoir,\\*
Après cette vie,\\*
Au ciel de vous voir.}

\couplet{
Sur notre paroisse,\\*
versez vos faveurs,\\*
Que la foi s’accroisse\\*
et garde les mœurs.}
